---
title: 分离才是人生的常态啊
date: 2018-04-19 03:22:57
tags:
---

> 她说：我要卸载了，这软件我已经不知道玩什么了

## 背景
玩过很多社交软件，除了像微信这种国民级 APP ，几乎都好景不常 。在我的手机里存活不到一星期，要么就打开率急剧降低。

唯独这个 APP ，为了避免打广告我简称为 S 。已经存活了接近 5 个月 ，首先它是完全匿名的 ，第二它没有传统社交软件 LBS 功能 。理论上来说，给约炮带来了很多成本。成本上升了，人们自然更加慎重的对待，追求一种心灵上的共鸣。聊的来的志趣相投的就算约体验也自然也上去了。（ 其实就是坐飞机再开房再游玩几天啥的还是挺费钱的 ）。当然社交不仅仅只有约炮这一个目的性，但是这是绕不过去的人性。所以一个好的产品就需要细细的打磨，抑制一下人性的性，才能激发人性的真善美的一面。在这里我看到很多有趣的故事，有趣的人，不管他们现实中是否真的如此，起码在这么一个完全自由，完全匿名的保留地中，活出自己想要的模样。我不是指所有人都是如此，任何一个软件都不可能做到。好了，今天不是讨论产品的，如果真的要，我想我需要单独开一篇。

## 所有的相遇都是偶然
所有的相遇都是偶然，时间定格在4月6号的下午12点02分。（ 妈耶，翻记录翻的我手好酸！！！），我遇到了她，不想煽情，这段跳过。总之一切的一切就是很正常的聊天，也不是每天都有聊不来的话题。那是刚刚热恋的人们，我们不是。甚至在刚认识的时候我还有点小偏见。她是研究生，而我是个大专生。她没问过我，我也没主动说过。当然学历不能决定什么，但学历真的可以代表一些东西。嗯~~比如思考问题的方式，语言的表达能力等，教育带给我们的所有的东西都是潜移默化的。猛然一回头才会发现自己已经走了好远。所有我自然是有点小自卑的，这不是什么问题，懂得自己的渺小才有机会进步。当她表达自己的观点时，我下意识的去迎合她，原谅我当时并没有把她当朋友，我只是用我正常的套路。当一个女孩子表达自己观点时，首先她需要的是被认可，社会认同感。其次接上话茬让她顺着讲完，进阶的就是引入更深的话题探讨。做到前面两点，起码女孩子不会讨厌你。要做到灵魂相通，看缘分把，再多的套路也只是辅助。

有一天，她告诉我她月前男友和平分手了。在我意料之中，来这里的多多少少生活中都遇到点事。她说已经找不到感觉了，男朋友的忽视让她感到难受，甚至找不到有效沟通的机会。然而删掉他的微信之后就后悔了，怀念曾经的好，也曾偷偷的哭过，魂不守舍。一件微小的细节就能想到前男友。她问我要不要把微信加回来？她提出分手都没有等到前男友的回复就删除好友，当然她的前男友在此之后也没有过来问为什么，总之就这样结束了。我说仍硬币把，正面不加反面加。她说你替我仍吧。我知道，她不想自己做决定。我替她扔了一个是否定外卖的决定。但是是否加前男友我不扔，我完全可以拍一个假视频，我说我一向是劝分不劝合，结束了就是结束了。

在我之前的印象中，她应该是个一个要强的性格，有着自己的价值观，有着自己的坚持与操守。当她告诉我她拿了留学计划的第一名，我是真的替她高兴，我想她一定很优秀吧。原来爱情真的可以使人变得智障，使人憔悴。原来她也是个普通的女孩，需要被人呵护，她也傻的很天真。无疑这件事是拉近了我们之间的距离。如果你要问我什么时候算成为朋友的，那就是分享自己的秘密的时候，分享自己的情感的时候。有句话说的好，秘密是用来交换的。如果想要快速升级关系，那就交换彼此的秘密吧。当然我也分享了我自己的一些小故事，小癖好（我是不会说的哈）。

## 分离才是人生的常态啊
不是恋人的分离，不是暧昧对象之间的分离，我们之间互相称呼为小姐妹，我很不情愿的欣然接受了这个设定。也因如此，我们之间的关系更为轻松，只是一个普通的朋友，平淡的关系反而能走的更长远。小姐妹说，她已经找不到什么乐趣了，她要卸载了。我说好吧，但我还是尽力挽留一下。因为我对这个地方已经有了感情，我是个念旧的人，我很怀念每次打开软件的期待感。相比于熟人之间的微信，我甚至于害怕微信来消息，生怕被剥夺自己可怜的个人时间。当然微信有她的好处就是没有已读未读的提示，你可以放心的不回消息，然后找个借口。而加入了这个已读未读这种元素，天然的拉近了距离感。当一条消息被秒读和秒回，心里是满满的满足感和安全感。弊处就是如果太在意是否秒读秒回，就会陷入她/她为什么不读/回的漩涡之中。

跑题了，这一段我本想说的分离是常态，既然是常态那就和常识类似。无需多说。其实不算严格的分离，换到了微信，不同的平台有不同的感觉。写这篇文章也只是矫情造作一下。
Never mind , Everything is going on .

------

突然想到两个话题，想写，但一想明显我的阅识还远远不够，要多读书，活到老学到老啊。

《现代社会的性与爱》 和 《什么样的两性关系才是舒适的》
